陳茂波：不應該再「派錢」 否則會造成很大浪費

財政司司長陳茂波表示，政府不會推出第三輪保就業計劃。他指有國際組織提到在疫情爆發初期應全面、大力推出不同措施，但當疫情受控、重啟經濟，就不應再用全面及沒有針對性的措施刺激經濟，否則會造成很大浪費。

對於有意見認為政府應該再派錢，陳茂波在本台節目《星期六問責》回應，政府已推出兩輪防疫抗疫基金、預計今個財政年度的預計綜合赤字將會增加超過3千億元，要穩住經濟不能「一招了」，需要審慎行事。被問到財政預算案會否縮減「派糖措施」，陳茂波回應指，現時討論仍言之尚早，但這是其中一個需要考慮的方向。

本港第3季本地生產總值按年實質下跌3.4%，跌幅比第2季顯著收窄5.6個百分點。陳茂波形容，現時本港經濟情況似乎是谷底整固，但未來經濟情況仍取決於疫情。他表示，估計內地明年經濟增長若達到預期的7%至8%，以及盡快與內地通關，相信對香港經濟有大的助力。

出糧比你仲浪費

啱啱想覆

同意

聽到啦香港人，救你命係浪費

是撚但啦
靠你個一萬幾千開飯咩

我應得既

唔好派倒落海好過啦

最撚浪費就係養你呢件垃圾

係送中

想知果啲抗疫基金，有冇真係落到小市民手上

咁比我拎番自己啲強姦金啦，派又唔肯派，自己個啲又唔拎得，想我死咩

『明日大愚』才是浪費

倒錢落海上貢支那最有效運用

不應該再「生存」 否則會造成很大浪費
你不如殺曬d人 咁咪可以最有效減低浪費

幾時可以拎返mpf?

講真每人派十萬嘅作用一定好過扔萬億起明日大愚

各位推國安辛苦

一眾高層，3万thx要加 bonus加人工

澳門

搞撚笑
派完錢比腥港人
之後話派錢浪費

收咗2萬5

條友幾時先死全家

中point

未住夠七年的人又派 又見話浪費納稅人嘅錢

派錢
明日大嶼

減公務員人工囉

送中唔浪費？

係倒落海(明日大罪) 中共係海底打撈返上嚟(全部都係中國嘅建築公司)

再繼續出糧俾你班撚樣，先係真正浪費

倒落海

香港市民不應再交稅，否則會造成很大浪費

屌你老母臭閪全家死絕啦

你老母就浪費喇

駁唔到

藍屍冇錢收你個政府靠網上五毛頂到幾耐

公園仔d廢老都黎暴動

你生存多1秒都浪費地球資源

港共：D錢我憑自已實力搶點解要比你

屌你老母咩啲大白象呀超支就唔浪費

Cut綜援同關愛基金囉

納稅人養你班狗官就真係浪費啦

緊係 派錢出黎比人轉美金走資咩

膠鐵唔浪費？明日大愚唔浪費？港珠澳唔浪費？

交稅俾政府仲浪費，出糧比班撚樣同亂fing錢。
而家D公司收到稅單，已經叫佢哋如果符合資格申請holdover預繳稅就做，廢事比咁多錢政府。

派比新移民先叫用得其所

大聲啲！同班藍屍講！

防疫基金2800億，全民1萬只係用咗700億，2000億派俾商家老闆

然後屌市民1萬浪費，造成財困

明日大嶼要派錢俾中資工程公司，果啲就唔係浪費啦

唔派得
d 錢係用黎比紅色機構
d錢我既憑咩市民問我拎?

on9
出糧比你班狗官同黑警就真係浪費喇

倒落中南海

其實派完促進消費 對零售各行各業都有幫助
點會浪費 依家個個荷包咁窄唔肯洗錢啲舖頭仲快執笠

黑警ot錢就唔浪費

派錢畀新移民又唔見你咁講！？
繼續派！
反正你留儲備都係去明日大嶼

最撚浪費就係搞D乜鳩高鐵港珠澳大橋.請班毅進仔做有牌爛仔.

養住成班廢柴垃圾都好浪費架

Like!

綜援4糧未

死港共睇住各行各業收皮都唔派錢呀
大家睇到啦

民建聯工聯會啲又窮又老又冇工開嘅支持者點睇

60歲2蚊交通費暫緩放左風都要收番
你咪試下唔派囉

派比支那公司，新移民

保就業就幾千億咁送

所以話一定要攬炒 唔攬炒班仆街都係會將香港人既錢射比支那同商家

不如拎錢出來填海同埋起居屋賣比人好過啦

所有高官應該cut一半，或者cut3/4糧

真
呢條垃圾

藍絲都暴動

內循環啊屌你

唔好派錢呀
要派俾d老闆
要攞來起基建
唔係點過數俾大陸呀

之前兩蚊坐車都未找數

用下腦都知消費劵先係最有用刺激經濟，限時限刻限行業用

應該補貼下啲劏房業主
尤其姓陳個啲
唔係做到咁高位都唔益自己呀？

會流入黃圈， 不了

除咗劏房有冇嘢識做

應該係佢屋企人， 佢唔知情

所有問責局長減薪9成為期一年先講

大財團發完瘟疫財開始炒人啦
多謝港共堆笨柒政策啦

唔使出糧比你咪慳返好多

應該繼續保就業

擺係戶口最有用

扔落海就唔浪費

Dklm唔派錢都唔諗明日大嶼晒撚左幾多錢近港珠澳起比支狗住都唔撚益自己人。。。。垃圾波

慳慳埋埋啲錢比你送中用

咪係 做乜唔同市民共度難關？
高層減10%啦至少
低層減返3-5%

派比新來港人士就絕不手軟

on9

唔送中咪又係用黎填海

免稅窮撚又然

派錢

食屎啦你

dllm
呢個政府醫療、教育、房屋、交通都做到一劈屎咁
然後你話比錢市民自己搞話係浪費

派紙=大浪費

提供資助鼓勵消費=派紙=大浪費

振興香港經濟=提供資助鼓勵消費=派紙=大浪費

振興香港經濟=大浪費？

呀..派返俾我係浪費.....
屌你老母我交稅就真係浪費啦

屌你老母
保就業啲錢就射晒落海
你幾撚時死呀冚家鏟

佢老味 派咩錢
連攞番自己既mpf錢都禁 賤種狗

明日大愚
還庫於民

冇事冇幹就儲起筆錢 話攞黎應急用
到而家有急要攞出黎應果陣又唔派錢

轉個頭咪又係派綜援雙糧關愛雞金

我記得當年有條7頭同薯片爭呢個位個時話, 應該派曬D錢佢

老鳳認同

而家直情唔撚要民意，籃屍都冇錢拿lo

販民仲唔趁機建議政府派錢啦
政府唔派就唔體恤民情, 又可睇班建制點表演

但要繼續利益輸送

一個月一萬

守住庫房呀
否則明日大愚邊有得做?

屌你老母唔派死全家

香港咁大嘅優勢都可以玩到財赤，私人公司一早炒咗。點解重可以咁厚臉皮企係度？

咁倒落海

派比蝗就諗都唔駛諗香港人就變condom

唔搞個謎之檢驗 (先check到唔夠40人)
拎哂黎派比 800 萬香港人
每人大約都派到 50 萬

點都無咁浪費啦...
COVID太把人要錢 (失業)
政治隱憂太把人要錢 (移民)

不能認同更多

我唔想見唔到你

波叔 你係財長wor

用香港人錢用香港人地起明日大愚畀大陸狗住就唔浪費啦

講撚到施捨香港人咁

都真係有嘅
作用不大囉

無選舉當然唔會派錢啦

屌你老母係咁就唔好收我咁撚多稅啦仆街

交税比你地濕鳩政府仲浪費

狗共政府管理不善，係欠債還錢，唔係派錢

共狗：香港人啲錢我憑本事攞
點解要比番你？
比返啲錢你咪就係浪費
梗係要用黎派俾新移民同倒落海整明日大愚

實際上，條友識乜撚吖。

講得好

D錢9成都會落左係班商家佬到
一股平民幫整好有限仲要拖勁鳩耐
利申：做緊同防疫基金相關既野

屌
到時又係比幾百億落關愛基金
之後綜援雙糧
根本就幫唔到中底層
永遠只係幫緊班連底層都不如既人（唔計真係有病 做唔到野既人）
個班人 日日唔做野 生多兩件 又拎多d錢

派錢先唔浪費
真正公平

係

除咗派10000個次，根本乜撚都冇拎到。屌你老母。

有都用晒啦已經

留返啲錢俾北大人

政府做咩都錯
仲唔快啲派錢

一帶一路停左工，佢哋要靠香港先有工開

收左4萬5

呢條廢柴唔撚識經濟走去做財政司

廢藍大軍已被港共放棄

😧😧😧

呢個真

咪撚起大白象咪唔浪費囉